<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">BioDroid</string>
    <string name="tab_phy">Physisch</string>
    <string-array name="desc_phy">
    <item>
  Ihre Energie, Vitalität und Kraft sind auf der vollen Höhe. Ihr Körper kann Schock, Verletzungen und Streß ohne
  Probleme standhalten. Die sexuellen Triebe sind stärker ausgeprägt als üblich. Gleichzeitig können die physischen
  Kräfte so übermäßig stark werden, daß die Gefahr der Überanstrengung oder eine gewisse Anfälligkeit zu rücksichtslosen
  und agressiven Handlungen besteht.</item>
    <item>
  Im Allgemeinen sind sie schneller erschöpft. Es kann zu Beinträchtigungen ihrer körperlichen Stärke und Kontrolle
  kommen mit der Gefahr für Missgeschicke, Unfälle oder Verletzungen. Entspannen und erholen sie sich. Achten sie auf
  gute Beleuchtung, häufigere Entspannungsphasen. Diese werden ihnen den Tag leicher machen. Vermeiden sie anstrengende
  und Energie schluckende Tätigkeiten. Im Krankheitsfall steigt an kritischen Tagen die Gefahr von Herz- oder
  Schlaganfällen. Bei Sportlern kann es sich um die besten oder schlechtesten Tage handeln. Seien sich ihres physischen
  Leistungsvermögens an diesen Tagen besonders bewusst. Konzentrieren sie sich um ihr Leistungsvermögen zu kontrollieren
  und zu erweitern um gröstmögliche Leistungen zu erzielen.</item>
    <item>Ihre
  körperlichen Kräfte sind auf dem Tiefpunkt und die Reserven Ihrer Lebenskraft und Energie sind wahrscheinlich
  aufgebraucht. Sie ermüden schnell. Pausen und Erholungsphasen sind in dieser Zeit besonders wichtig. Ihr Interesse und
  Ihre Neigung zu körperlichen und sexuellen Aktivitäten hat abgenommen. Bei athletischen Aktivitäten ist die Ausdauer
  gewöhnlich geringer als sonst. Es herrscht ein Mangel an Lust und Begeisterung und ein Gefühl der nahen Erschöpfung
  folgt der körperlichen Betätigung. Wahrscheinlich haben Sie das Gefühl des &quot;Ausgebrannt seins&quot; während
  dieser Zeit. Depressive Tendenzen sind vielleicht vorhanden und müssen bekämpft werden. Es besteht die Gefahr der
  Überanstrengung, wenn die Hochphasen der anderen biorythmischen Zyklen Ihr physisches Tief überdecken. Achten Sie auf
  Ihre Ernährung, da übermäßiger Genuß zur Zeit gefährlich sein kann. </item>
    </string-array>
    <string-array name="desc_emo">
    <item>
  Ihre Gefühle erreichen die höchste Aktivität. Dies ist die Zeit, wo Sie sich am meisten mit anderen verbunden fühlen.
  Sie erfreuen sich der Gesellschaft anderer und sind bereit Sie zu unterstützen, zu ermutigen und Verständnis zu zeigen
  wenn notwendig. Es ist die optimale Zeit um die Beziehung zu Ihren Liebsten und Freunden zu verstärken. Ihr
  Gefühlshoch kann Sie zu großen Leistungen antreiben, besonders in kreativen Bemühungen. Auf der anderen Seite, das
  hängt von den Umständen und Ihrer Persönlichkeit ab, sollten Sie sich möglicher emotionaler und unkontrolierter
  Ausbrüche oder Übertreibungen bewußt sein. Ihre starken Emotionen können Sie auch zu impulsiven und überstürzten
  Handlungen führen.</item>
    <item>Von
  der emotionalen Erschöpfung bis zur Euphorie ist alles möglich. Sie können von &quot;der Rolle sein&quot;
  (Depressionen) oder extreme Höhen (Begeisterung, Ausbrüche) haben. Möglicherweise haben Sie ein Gefühl der
  Enttäuschtheit oder Müdigkeit, da Erschöpfung oft auf diesem instabilen emotionalen Zustand beruht. Sie können auch
  gefühlsmäßige Hochs, extreme Erregungen, Ängste oder Frustrationen erfahren. In extremen Fällen traten während dieser
  emotional kritischen Tage Selbstmorde oder Selbstmordversuche auf. Überanstrengung und Erschöpfung sind zurückzuführen
  auf emotionalen Streß und sind auch potentielle Gefahren für die Gesundheit und können körperliche Krisen wie z.B.
  Herz- oder Schlaganfall auslösen. Seien Sie besonders wachsam gegenüber Nebenwirkungen auf Ihre Gesundheit bei Ihren
  Tagesaktivitäten. Außerdem sollten Sie extra vorsichtig und aufmerksam sein bei Situationen in denen Emotionen eine
  Schlüsselrolle spielen: Streßsituationen auf Arbeit; Beschäftigung mit Familienproblemen; das Disziplinieren und
  Arbeiten mit jungen Kindern. Im allgemeinen wird erzwungene Ruhe (Beherrschung) und geistige Konzentration auf die
  Steuerung der Gefühle empfohlen. Behalten Sie dabei die einzigartige Gelegenheit im Auge, die Ihnen dieser Tag bietet.
  Durch Anspannung Ihrer emotionalen Energien in dieser Zeit können Sie ein Muster an emotionaler Selbstbeherrschung und
  den Gesichtsausdruck entwickeln und verstärken, welcher so wichtig ist für das gesamte Glück und Wohlbefinden. Dieser
  Tag kann Ihnen die Möglichkeit eröffnen einen Durchbruch in Ihrem emotionalen Leben zu erreichen, ebenso wie neue
  Straßen der Kreativität zu beschreiten. </item>
    <item>
  Ihr emotionaler Zustand ist ausgeglichen oder unter normal. Situationen die eine extreme Ruhe oder einen Mangel an
  Emotionen erfordern, kann das vielleicht helfen. In anderen Situationen sind Ihre Gefühle, Empfindungen und
  Wahrnehmungen von Ihrer Umgebung dagegen sehr gering. In dieser Zeit sind Sie mehr in sich gekehrt und deshalb weniger
  bereit sich anderen zu öffnen. Sie können sogar Gefühle der Depression und Einsamkeit erfahren. Im allgemeinen ist
  dies mehr ein Zeitraum der Passivität, als des Engagements.</item>
    </string-array>
    <string-array name="desc_int">
    <item>
  Sowohl Ihre analytischen und logischen Fähigkeiten als auch Ihre Konzentrationsfähigkeit befinden sich auf einem hohen
  Level. Dies ist eine erstklassige Zeit um kreativ zu denken, zu komponieren, zu schreiben, Entscheidungen zu treffen.
  Weiterhin ist es eine gute Zeit für abstraktes Denken, Redegewandheit, das Verstehen neuer Konzepte, ZahlFähigkeiten,
  Gedächtnistraining und das in Angriffnehmen neuer Herausforderungen und das Annehmen neuer Arbeitsverhältnisse.
  Allerdings können Sie möglicherweise frustriert sein, wenn die Gelegenheiten für die freie Entfaltung Ihrer
  intelektuellen Fähigkeiten fehlen oder eingeschränkt sind.</item>
    <item>
  An einem kritischen Tag im intelektuellen Biorhythmus gibt es eine Tendenz das Treffen notwendiger Entscheidungen zu
  vermeiden und akzeptable Antworten in bestimmten Situationen zu schnell und improvisiert umzusetzen. Geistige
  Sorglosigkeit kann oft der Grund sein für die Mißachtung der persönlichen Sicherheit und Überlebens. Mentale
  Depressionen und eine geringere Schwelle gegenüber Gesundheitsrisiken sind auch potenzielle Gefahren. Die
  Redegewandheit -ein Merkmal der Intelligenz- ist vielleicht zurückgegangen oder eingeschränkt. Ebenso scheinen die
  Fähigkeiten zum abstrakten Denken, Zahlenfähigkeit und Merkfähigkeit eingeschränkt. Verwechslung von Dingen und
  Vergeßlichkeit sind auch nicht ungewöhnlich. Sehr oft mißachtet man auch die Konsequenzen, ein Mann der nicht
  schwimmen kann geht rudern und ein Heimwerker mit einem Rückenschaden entscheidet sich das Piano umzustellen. Wenn es
  möglich ist nachzudenken bevor man handelt, dann ist dies die beste Zeit, es zu tun. Trotz dieser vielen negativen
  Faktoren ist Erfolg wie auch Versagen möglich in der akademischen und intelektuellen Beschäftigung an diesem Tag, da
  der Intelekt eines jeden in beide dieser Richtungen schwanken kann in diesem instabilen Zustand. Die geistige
  Kontrolle durch Aufmerksamkeit und Wachsamkeit sind besonders wichtig in dieser Zeit. Die Gelegenheit neue Höhen zu
  erreichen, einen Tag von intelektueller und kreativer Brilliance zu haben oder von der Genialität berührt zu werden -
  alles ist möglich an diesem Tag.</item>
    <item>
  Ihre Fähigkeit sich auf neuen intelektuellen Feldern zu bewegen ist zur Zeit eingeschränkt. Entscheidungen treffen,
  Beurteilungen und die Konzentration auf Aufgaben sind frustrierend oder schwierig für Sie während dieser Periode.
  Impulsive, aus dem Moment heraus gemachte Handlungen mit bedauerlichen Konsequenzen sind jetzt möglich. Weiterhin kann
  der Verlust oder Verzicht auf Vorsicht oder schützende Neigungen auftreten. Genauso sind aber auch depressive und
  erschöpfte geistige Zustände möglich.</item>
    </string-array>
    <string name="tab_emo">Emotional</string>
    <string name="tab_int">Intellektuell</string>
  <string name="About">&lt;h1&gt;BioDroid VERSION&lt;/h1&gt;
&lt;div&gt;
von Tom Anheyer
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
Benutze die &lt;b&gt;Menü&lt;/b&gt; Taste, um die Einstellungen zu verändern.
&lt;/p&gt;</string>
    <string name="button_ok">OK</string>
    <string name="button_new">Neu</string>
    <string name="label_birthday">Geburtstag:</string>
    <string name="label_today">Für Tag:</string>
    <string name="label_btn_today">Für Tag</string>
    <string name="label_btn_history">Verlauf</string>
    <string name="label_btn_theory">Theorie</string>
    <string name="label_btn_about">Über</string>
    <string name="format_date">d. MMMM yy</string>
    <string name="format_date_short">d. MMM</string>
    <string name="language">de</string>
    <string name="country">DE</string>
    <string name="label_btn_birthday">Geburtstag</string>
    <string name="favorite_dialog_title">Wähle Geburtstag</string>
<string name="theory">&lt;h1&gt;Theorie&lt;/h1&gt; 
&lt;h2&gt;Geschichte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
  Im neunzehnten Jahrhundert begannen Studien bestimmter Lebensrhythmen oder Zyklen, die später &quot;Biorhythmus&quot; genannt wurden. Das Wort Biorhythmus ist eine Verbindung von zwei griechischen Wörtern, BIOS und RHYTHMOS. Diese bedeuten Leben und konstant oder periodischen schlagen. Die Theorie des Biorhythmus definiert und misst drei grundlegende und wichtige Lebenszyklen im Menschen: die physische, emotionale und intellektuelle.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Wilhelm Fliess, ein hoch angesehener und prominenter Arzt in Berlin, leistete Pionierarbeit auf dem Gebiet der Biorhythmen in den 1890er Jahren. Fliess beobachtete 23-Tage und 28-Tage-Rhythmen bei vielen seiner Patienten. Er begann Statistiken über die periodische Auftreten von Fieber, Kinderkrankheiten zu sammeln und die Anfälligkeit für Krankheiten und Tod. Mit diesen Statistiken in der Hand glaubte Fliess, grundlegende Rhythmen im Leben des Menschen erkannt zu haben.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Dr. Fliess entwickelte daraus zwei große Biorhythmus Theorien:
&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Die Natur schenkt dem Menschen &quot;Innere Uhren&quot;, welche zum Zeitpunkt der Geburt starten und ein Leben lang anhalten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine dieser Uhren beeinflusst einen 23-tägigen Zyklus der männlichen Kondition und der andere regelt einen 28-Tage-Zyklus der Emotionen oder das Maß an Sensibilität beeinflusst.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;
  Fliess dachte darüber nach, warum diese beiden Rhythmen beherschend sind. Er glaubte, dass der Mensch eine bisexuelle Natur hat und aus männlichen und weiblichen Elementen besteht. Fliess nannte den 23-tägigen Zyklus den männlichen physischen Zyklus, weil er Kraft, Ausdauer und Vitalität beeinflusst. Er hielt den 28-tägigen Zyklus wesentlich für das weibliche Element in allen Menschen. Dieser regelt Sensibilität, Intuition, Liebe, Kreativität und das gesamte emotionale Spektrum.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Spätere Forschungen verstärkten die Idee der 23-Tage physischen und emotionalen 28-Tage-Zyklen. Natürlich würden heute nur wenige  zustimmen, alle physikalischen Komponenten seien männlich und weiblich alle emotionalen Fragen. Stattdessen sind jetzt beide als wesentliche Merkmale beider Geschlechter erkannt.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Wilhelm Fliess schrieb ausführlich über die Biorhythmus Theorie. Aber die Mathematik und Statistik, die er benutzte, war zu umfassend und verwirrend, so dass nur wenige Menschen versuchten diese zu prüfen oder zu verstehen. Doch die grundlegende Idee der Theorie kam an. Die Idee der periodischen Rhythmen im Menschen erzeugte erhebliche Kontroversen unter seinen Kollegen, die bis heute noch existiert. Die meisten Wissenschaftler haben die Tatsache, dass die körperlichen und emotionalen Zustände in ständiger Bewegung akzeptiert, aber viele sind  nicht damit einverstanden, dass diese Veränderungen durch regelmäßige biologischen Zyklen beeinflusst werden, die bei der Geburt beginnen.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Einer von Fliess Zeitgenossen, die einen offenen für seine Ideen waren, war Sigmund Freud, ein Mann mit extrem revolutionären Ideen zu seiner Zeit. Am Anfang seiner Karriere zeigte Freud starkes Interesse und Bewunderung für Fliess Theorien und sie wurden bald sehr enge Freunde. 184 Briefe von Freud an Fliess sind bekannt. Leider sind die Antworten von Fliess verloren gegangen.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Wichtige Ideen neigen dazu, sich rasch in der wissenschaftlichen Gemeinde zu verbreiten. Dr. Hermann Swoboda, Professor für Psychologie an der Universität Wien, las Fliess Arbeiten als junger Mann und zur Jahrhundertwende begann er selbst zu forschen, Vorträge zu halten und zu publizieren. Swoboda, der eine Periodizität im Auftreten von Träumen und Denken, bei Fieber, Asthma, Herzinfarkt und dem Ausbruch von Krankheiten beobachtete, bestätigte Fliess Beobachtungen über die 23-Tage-und 28-Tage-Zyklen. Swoboda trug zur Theorie den Begriff des &quot;kritischen&quot; Tag bei, wenn der Zyklus von hoch zu niedrig oder von niedrig zu hoch wechselt; ein Tag der Instabilität und stressig für die meisten Menschen.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Der dritte Rhythmus, welcher den Intellekt beeinflusst, wurde erst in den 1920-iger Jahren entdeckt. Alfred Teltscher, ein Ingenieur und Professor in Innsbruck, wurde auf die Schwankungen in den intellektuellen Leistungen seiner Studenten aufmerksam. Teltscher entdeckte einen regelmäßigen Zyklus der sich alle 33 Tage wiederholte, Seine Studien zeigten, das mentale Leistung, die Fähigkeit sich zu konzentrieren oder neue Ideen aufzunehmen, auch von einer internen Uhr gesteuert wird.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Die drei Rhythmen&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;The physische Zyklus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
  Die Schwankungen des 23-Tage-Zyklus beeinflussen Kraft, Ausdauer, Energie und das allgemeine körperliche Wohlbefinden. Wir alle wissen, dass unsere Energie variiert. An manchen Morgen kommen wir kaum aus dem Bett. An anderen, kaum aus dem Bett gepurzelt, sind wir ohne Tasse Kaffee bereit. Die Biorhythmus Theorie besagt, dass wir die Tage berechnen können, an denen wir leicht durch Tag kommen und die an denen wir uns dahinschleppen.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Während der ersten Hälfte des 23-Tage-Zyklus (11½ Tage), steigt das körperliche Wohlbefinden. Dieser Teil des Zyklus wird manchmal als eine &quot;Entladung&quot; bezeichnet, analog zu dem Zeitraum in dem eine Batterie entladen wird. Während dieser ersten Hälfte des Zyklus, ist eine Person recht kräftig und scheint über eine mächtige Energiequelle zu verfügen. Einige Chirurgen, die dem Biorhythmus folgen, nutzen diese Zeit, in der Regel vom zweiten bis zum 9. oder vom dritten bis zum achten Tag, als die günstigsten für anspruchsvolle Operationen.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Die zweite Hälfte des 23-Tage-Zyklus (auch 11½ Tage) ist eine Zeit der reduzierten Vitalität, der Erholung und die Zeit für die Sammlung neuer Energie. Dies sind die Tage, an denen die Kurve im Diagramm unterhalb der Basislinie ist. Während dieser Zeit sollte der Mensch sich ausruhen und Kraft tanken.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Es ist wichtig zu betonen, dass die Kurve sich nicht in eine &quot;gute&quot; Hälfte und eine &quot;schlechte&quot; Hälfte teilen läßt. Keine Hälfte ist besser oder schlechter als die andere zum Glück, denn jede summiert sich auf ein halbes Leben! Die Theorie des Biorhythmus möchte Sie auf Fähigkeiten und Potenziale aufmerksam machen, die Tage, wenn Ihre grundlegende Lebenskraft (in diesem Fall die physische) hoch, niedrig oder kritisch ist. Eine schwache Zeit ist nicht schlechter als ein fast leerer Tank eines Autos. Wenn Sie den Füllstand beachten, werden Sie nicht einfach versuchen eine lange Strecke zu fahren ohne vorher zu tanken. Für die Mensch-Maschine bedeutet dies, sich ein wenig ausruhen ist gut für den Körper.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Es gibt zwei &quot;kritische&quot; Tage in jedem kompletten 23-Tage dauernden physischen Zyklus. Dies sind die ersten Tage, an dem jede Hälfte des Zyklus beginnt.  Der Körper ist relativ instabil und weniger widerstandsfähig gegen Stress an diesen Tagen. Herzinfarkte, zum Beispiel, fallen offenbar eher auf die kritische Tage. Auch hier ist es wichtig zu bemerken, dass die Tage an sich nicht kritisch sind.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Der Emotionale Zyklus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
  Die emotionale 28-Tage-Zyklus hat eine Kurve ähnlich dem des physischen Zyklus, mit der entspannenden ersten Hälfte (14 Tage) und der zweiten Hälfte (ebenfalls 14 Tage) für den Aufbau. Während der ersten 14 Tage, ist es wahrscheinlicher heiterer und optimistischer zu sein. Während der zweiten 14 Tage ist man etwas weniger offen, freundlich und hoffnungsvoll und an kritischen Tagen ausgesprochen mürrisch und reizbar.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Die einzelnen Muster variieren ohne Zweifel individuell. Jemand mit einem sonnigen und sehr ruhigen Gemüt mag ein bisschen am Tiefpunkt des Zyklus trübe sein aber nicht lange. Ein leidenschaftlicher und unberechenbarer Typ können durch Perioden des Glücks fliegen und dann mit einem Wutausbruch drei Tage später überraschen
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Ein interessanter Fakt besteht im Hinblick auf den 28-Tage-Zyklus. 28 Tage sind genau vier Wochen, so dass die wichtigsten Tage immer auf den gleichen Wochentag fallen und zwar der Wochentag an dem man geboren wurde. Ein am Montag geborener weiß, dass jeden zweiten Montag ein kritischer Tag ist. Auf einen kritischen Montag folgt ein Montag der Hochstimmung, gefolgt von einem kritischen Montag und dann ein Montag in Tiefstimmung. Dieser am-selben-Wochentag Effekt stellt ein Mittel zur Kontrolle der Biorhythmus Theorie da. Sagt ihre Erfahrung, dass die emotional wacklichen Tage immer auf den gleichen Wochentag fallen? Am besten ist es, diese über einen Zeitraum von mehreren Monaten testen, es gibt immer andere Elemente zur Rechenschaft. Testen Sie es.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Das Intellektuelle Zyklus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
  Der 33-Tage-Zyklus ist repräsentativ für Schwankungen im geistigen Leistungsvermögen. Forscher haben sich bisher weniger mit dem intellektuellen als auf anderen zwei Zyklen konzentriert. Manche Ärzte behaupten, dieser Zyklus steht eng mit der Hormonproduktion Schilddrüse in Zusammenhang. Unabhängige medizinische Studien haben eine Korrelation zwischen den Schwankungen der geistigen Leistungsfähigkeit und dem Hormonspiegel gefunden.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Die erste Hälfte dieses Zyklus (16½ Tage) ist der Zeitraum, in dem Studenten und andere, die mit geistigen Dingen beschäftigt sind, eher in der Lage sind neue Konzepte zu verstehen und mehr Kreativität haben. Wir alle wissen, dass das Studium zu bestimmen Zeiten ein Kinderspiel ist und in anderen ein Krampf. Die erste Hälfte des Zyklus ist die Hauptzeit für kreatives Denken, für den Fortschritt in neuen Themenbereichen, für die psychische Erfolge bei denen die Gedächtnisleistung wichtig ist, und für Arbeiten, die genaue und sofortige Reaktionen. Da der Geist in diesem Zeitraum am schnellsten auf neue Herausforderungen reagiert, ist es wahrscheinlich die beste Zeit um sich in eine neue Aufgabe oder einen neuen Job einzuarbeiten
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Die zweite Hälfte dieses 33-Tage-Zyklus (auch 16½ Tage) ist eine Zeit in der die Fähigkeit logisch zu denken etwas reduziert wird. Der IQ verliert nicht automatisch 10 Punkte; das Gehirn sagt einfach, es ist nicht ganz so glücklich. Nun will der Geist ein wenig Ruhe, um wieder Energie zu speichern. Während dieser Zeit ist es etwas schwieriger, neue Ideen aufzunehmen. Diese Zeit ist wahrscheinlich am besten geeignet, um zuvor erlernten Konzepte zu überprüfen. Die kritischen Tage im geistigen 33-Tage-Zyklus sind der 1. und 17. Tag. Das sind Tage, an denen wichtige Entscheidungen am besten verschoben werden.
&lt;/p&gt;
</string>

    <string name="contactPickerTitle">Kontakt auswählen</string>
    <string name="evaluation">Auswertung:</string>
    <string name="showCaseOverflowTitle">Weitere Funktionen</string>
    <string name="showCaseOverflowText">Klicke für: Schnellzugriff auf die zuletzt benutzten Geburtstage, Theorie der Biorhythmen, …</string>
    <string name="showCaseGraphTitle">Biorhythmus Grafik</string>
    <string name="showCaseGraphText">Die Grafik zeigt das Verhalten des Biorhythmus für den Zeitraum um das eingestellte Datum. Wische die Grafik horizontal um den dargestellen Bereich zu verschieben.</string>
    <string name="showCaseDetailTitle">Auswertung</string>
    <string name="showCaseDetailText">Detailierte Auswertung der drei Rhythmen (dem Physisischen, Emotionalen und dem Intellektuellen). Wechsle die Ansichten durch Wischen oder Klick auf die Navigtionstabs.</string>
    <string name="showCaseAboutTitle">Über BioDroid</string>
    <string name="showCaseAboutText">BioDroid ermittelt mit Hilfe des Geburtstages dein Befinden für einen beliebigen Tag in deinem Leben. Dazu wird die Theorie des Biorhythmus für die physische, emotionale und intellektuelle Leistungsfähigkeit benutzt. Viel Spaß</string>
    <string name="showCaseBirthText">Stelle deinen oder jemandes anderen Geburtstag ein. Der genaue Geburtstag ist die wichtigste Grundlage für die Ermittlung der Biorhythmen.</string>
    <string name="showCaseBirthTitle">Der Geburtstag</string>
    <string name="showCaseDateText">Hier lässt sich ein beliebiges (Ziel-)Datum einstellen um die Biorhythmen zu bestimmen.</string>
    <string name="showCaseDateTitle">Aktuelles Datum</string>
    <string name="showCaseResetText">Das Datum wird auf Heute zurückgesetzt.</string>
    <string name="showCaseResetTitle">Heute einstellen</string>
</resources>
